export const questions = [
    {
        question: "Quelle est l'abréviation de \"HyperText Markup Language\" ?",
        answers: ["HTML", "CSS", "JS", "HTTP"],
        correct: "HTML",
        moreInfo: "HTML est le langage de balisage standard utilisé pour créer des pages Web.",
        lien: "https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/HTML"
    },
    {
        question: "Quel est le système d'exploitation le plus utilisé sur les ordinateurs personnels ?",
        answers: ["Windows", "Linux", "Mac OS", "Android"],
        correct: "Windows",
        moreInfo: "Windows est le système d'exploitation le plus utilisé sur les ordinateurs personnels.",
        lien: "https://www.microsoft.com/fr-fr/windows"
    },
    {
        question: "Quel langage de programmation est principalement utilisé pour le développement de sites web côté client ?",
        answers: ["HTML", "CSS", "JS", "PHP"],
        correct: "JS",
        moreInfo: "JavaScript est un langage de programmation qui permet de rendre les sites web interactifs.",
        lien: "https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript"
    },
    {
        question: "Quel composant de l'ordinateur est responsable de l'exécution des instructions des programmes ?",
        answers: ["Le processeur", "La carte graphique", "La mémoire vive", "Le disque dur"],
        correct: "Le processeur",
        moreInfo: "Le processeur est le composant de l'ordinateur qui exécute les instructions des programmes.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/Processeur"
    },
    {
        question: "Quel est le créateur du système d'exploitation Linux ?",
        answers: ["Linus Torvalds", "Bill Gates", "Steve Jobs", "Mark Zuckerberg"],
        correct: "Linus Torvalds",
        moreInfo: "Linus Torvalds est le créateur du système d'exploitation Linux.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds"
    },
    {
        question: "Quelle est la base de données la plus populaire pour les applications web ?",
        answers: ["MySQL", "Oracle", "SQL Server", "MongoDB"],
        correct: "MySQL",
        moreInfo: "MySQL est la base de données la plus populaire pour les applications web.",
        lien: "https://www.mysql.com/fr/"
    },
    {
        question: "Quel terme décrit la pratique consistant à exploiter une faille de sécurité pour obtenir un accès non autorisé à un système informatique ?",
        answers: ["Le piratage", "Le spam", "Le phishing", "Le hacking"],
        correct: "Le piratage",
        moreInfo: "Le piratage est la pratique consistant à exploiter une faille de sécurité pour obtenir un accès non autorisé à un système informatique.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/Piratage_informatique"
    },
    {
        question: "Que signifie \"HTTP\" ?",
        answers: ["HyperText Transfer Protocol", "HyperText Transfer Page", "HyperText Test Protocol", "HyperText Test Page"],
        correct: "HyperText Transfer Protocol",
        moreInfo: "HTTP signifie HyperText Transfer Protocol. C'est le protocole utilisé pour transférer les données sur le Web.",
        lien: "https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/HTTP"
    },
    {
        question: "Quel type de réseau est le plus utilisé pour connecter des appareils dans une même maison ou un même bureau ?",
        answers: ["Le réseau local (LAN)", "Le réseau étendu (WAN)", "Le réseau sans fil (Wi-Fi)", "Le réseau mobile (3G/4G)"],
        correct: "Le réseau local (LAN)",
        moreInfo: "Le réseau local (LAN) est le type de réseau le plus utilisé pour connecter des appareils dans une même maison ou un même bureau.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9seau_local"
    },
    {
        question: "Quel est le nom de la faille de sécurité qui a affecté massivement des systèmes Windows en 2017, causant des dommages importants à travers le monde ?",
        answers: ["WannaCry", "Heartbleed", "Meltdown", "Spectre"],
        correct: "WannaCry",
        moreInfo: "WannaCry est le nom de la faille de sécurité qui a affecté massivement des systèmes Windows en 2017.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/WannaCry"
    },
    {
        question: "Quel est le nom du premier ordinateur personnel commercialisé par IBM en 1981 ?",
        answers: ["IBM 5150", "IBM 5100", "IBM 5120", "IBM 5200"],
        correct: "IBM 5150",
        moreInfo: "IBM 5150 est le nom du premier ordinateur personnel commercialisé par IBM en 1981.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/IBM_Personal_Computer"
    },
    {
        question: "Quel est le nom du premier navigateur web créé par Tim Berners-Lee en 1990 ?",
        answers: ["WorldWideWeb", "Netscape Navigator", "Internet Explorer", "Google Chrome"],
        correct: "WorldWideWeb",
        moreInfo: "WorldWideWeb est le nom du premier navigateur web créé par Tim Berners-Lee en 1990.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/WorldWideWeb_(navigateur)"
    },
    {
        question: "Quel est le nom du premier réseau social créé par Mark Zuckerberg en 2004 ?",
        answers: ["Facebook", "Twitter", "LinkedIn", "Instagram"],
        correct: "Facebook",
        moreInfo: "Facebook est le nom du premier réseau social créé par Mark Zuckerberg en 2004.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/Facebook"
    },
    {
        question: "Quel est le nom du premier smartphone commercialisé par Apple en 2007 ?",
        answers: ["iPhone", "iPad", "iPod", "iMac"],
        correct: "iPhone",
        moreInfo: "iPhone est le nom du premier smartphone commercialisé par Apple en 2007.",
        lien: "https://www.apple.com/fr/iphone/"
    },
    {
        question: "Quel est l'objectif principal d'un pare-feu (firewall) ?",
        answers: ["Protéger un réseau informatique des attaques extérieures", "Accélérer la vitesse de connexion à Internet", "Bloquer les publicités sur les sites web", "Améliorer la qualité du signal Wi-Fi"],
        correct: "Protéger un réseau informatique des attaques extérieures",
        moreInfo: "L'objectif principal d'un pare-feu (firewall) est de protéger un réseau informatique des attaques extérieures.",
        lien: "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pare-feu_(informatique)"
    },
]